<questions>
    <question id="0">Основные положения молекулярно-кинетической теории. Масса и размеры молекул. Основное уравнение молекулярно-кинетической теории идеального газа. Опытные газовые законы. Уравнение Менделеева-Клапейрона.</question>
    <question id="1">Газ в атмосфере. Барометрическая формула и следствия из нее. Распределение молекул в потенциальном поле (распределение Больцмана). Равномерное распределение энергии молекул по степеням свободы. Внутренняя энергия идеального газа.</question>
    <question id="2">Распределение молекул газа по компонентам скоростей. Распределение молекул по скоростям (Максвелла). Характерные скорости молекул. Частота столкновений молекул газа. Средняя длина свободного пробега, ее зависимость от давления и температуры газа. Эффективное сечение молекулы.</question>
    <question id="3">Явления переноса в газах. Теплопроводность газов. Уравнение теплопроводности (закон Фурье), коэффициент теплопроводности, его зависимость от параметров газа.</question>
    <question id="4">Внутреннее трение в газах. Уравнение силы внутреннего трения, коэффициент вязкости, его зависимость от параметров газа.</question>
    <question id="5">Диффузия. Уравнение диффузии (закон Фика), коэффициент диффузии, его зависимость от параметров газа.</question>
    <question id="6">Внутренняя энергия термодинамической системы. Работа. Количество теплоты. Первое начало термодинамики. Теплоемкость идеального газа Cv и Cp . Уравнение Майера. Применение первого начала термодинамики к изопроцессам в идеальном газе. Работа и теплота в изопроцессах.</question>
    <question id="7">Адиабатический процесс. Применение первого начала термодинамики к адиабатическому процессу в идеальном газе. Уравнение адиабаты, показатель адиабаты, работа газа.</question>
    <question id="8">Политропические процессы. Применение первого начала термодинамики к политропическим процессам в идеальном газе.  Уравнение политропы, показатель политропы, теплоемкость идеального газа в политропических процессах.</question>
    <question id="9">Принцип действия идеального теплового двигателя. Цикл Карно. КПД цикла Карно. Холодильная машина. Теоремы Карно.</question>
    <question id="10">Термодинамическая температурная шкала. Второе начало термодинамики и его различные формулировки. Энтропия, ее свойства. Закон возрастания энтропии. Энтропия идеального газа. Энтропия и термодинамическая вероятность, формула Больцмана. Флуктуации.</question>
    <question id="11">Реальные газы. Уравнение Ван-дер-Ваальса. Изотермы Ван-дер-Ваальса. Метастабильные состояния. Критическое состояние. Критические параметры.</question>
    <question id="12">Внутренняя энергия газа Ван-дер-Ваальса. Опыт Джоуля. Испарение и кипение жидкости. Зависимость давления насыщенного пара от температуры. Фазовая диаграмма жидкость–пар. Зависимость температуры кипения от давления.</question>
    <question id="13">Поверхностная энергия молекул. Поверхностное натяжение. Коэффициент поверхностного натяжения, его зависимость от внешних условий. Жидкость на границе с другой жидкостью и твердым телом. Смачивание. Краевой угол. Дополнительное давление под искривленной поверхностью жидкости, формула Лапласа. Капиллярные явления. Формула Жюрена.</question>
</questions>